（轉載好文）連大陸既有識之士都心水清，點解香港仲咁多懵撚

張煒：怎樣才能看到香港多數人的民意
作者：北大經濟系77級張煒

（節錄）
下面在講講這次處於漩渦中心的修改條例究竟是怎麼一回事，以及香港政府重要官員在修法事件中的表現。

被香港市民稱為的”送中條例”是指香港特區政府提交的、目前正在立法會審議的《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》，也有人將其簡稱為”逃犯條例修訂草案”。此次修改相關法例的一個重要目的是提供法律基礎，方便香港特區行政長官今後根據中國大陸、澳門和台灣等司法管轄區提出的要求向對方移交犯罪嫌疑人和進行法律協助。

就我個人看，討論修改引渡條例本身沒有多大問題，但是我與許多香港人一樣，主要擔心的以下幾個方面： 香港的引渡條例的修訂並沒有給立法會以及公眾足夠的討論時間。政府的態度極為傲慢，有強行推行的意圖。修改案提出的時間的是今年二月，之後，僅僅給二十天的公眾參與討論時間，這麼一個後果嚴重的修改條例僅僅只有二十天的公眾討論時間，這無論如何是不夠的。也是令人難以接受的。

雖然西方多個民主國家都與中國簽署引渡條約，但是，香港與大陸之間簽署的引渡法案與法國與中國簽署的引渡法案性質不一樣，法國與中國是國與國之間，巴黎對北京擁有一定抗衡力。而香港只是中國國內的一個城市，屬於中國，尤其是，最終決定是否引渡的特首是又北京任命的。所以，香港當局是否擁有足夠的能力承受來自北京的壓力？這是大家最大的擔心。 在政府倉促推動引渡條例修改的背後，不少建制派議員和北京人大常委會的官員近來不斷提及的關於基本法23條立法的問題，這個立法在2002-2003年曾今引發50萬人的示威抗議，最終因為懼怕民意的三位偏建制派議員倒戈，政府無法通過，被迫撤回。在香港人看來，所謂23條立法是為政治迫害敞開大門，是衝擊香港言論、結社等自由的底線，現在中央又通過各種途徑要求香港重啟立法，大家普遍認為強推引渡條約修改的背後將是強推23條立法。

最重要的是，香港人反對”送中條例”所表達的是對大陸司法制度的不信任，他們知道，大陸的法官由黨的政法委管的，而政法委的書記只聽黨的書記的，一旦得罪了政府，政府想為你定罪十分容易。想當初政治犯劉XX還曾經被以嫖娼的名義判以勞動教養。我想不信任大陸司法制度的恐怕不僅僅是在香港的中國人，假如政府允許一個中立的研究機構在大陸人中間做一個公正的調查，恐怕人數也不在少數。

至於香港官員在修改”送中條例”中的表現，更是讓香港人憤怒。例如：代表政府向立法會提出該法例修改的保安局長李家超，先是在立法會上完全迴避議員提出的問題，在最後一天咨詢的時候，公開說大陸的司法獨立在世界是表現好的。其實誰都知道，從習近平到最高人民法院的院長周強，早已經公開反對司法獨立，而且提出要向”司法獨立亮劍”，而李家超卻以司法獨立排名世界靠前作為大陸司法辯護的主要論據，這不是幫到忙嗎？有這樣的公關，怎能不引起眾怒？叫人怎麼相信特區政府。

再看林鄭月娥。 在6月9日的遊行出發地維多利亞公園，香港警方刻意壓縮遊行路線，以致數十萬等待出發的示威者在毒辣太陽下爆嗮兩個多小時，（我當時在維多利亞公園現場）現場不斷有人中暑倒下；而此時的林鄭月娥卻在冷氣足足的大殿里和北京派來的欽差們出席一個向故宮贈送檀木的儀式，並且遊行之後迫不及待地重申不會改變強行通過”送中條例”的做法，傲慢的林鄭月娥作出的這種對數百萬人的公開挑釁進一步地激怒了香港人！當初50萬人參加反23條立法的時候，董建華在辦公室坐好幾個小時，擔心出事，而且隨時準備應付意外發生。如今林鄭的表現等於是在公開地告訴香港人，我根本不在乎你們想什麼、幹什麼，你能把我怎麼樣？有如此只看北京眼色行事不顧市民觀感的政府官員，你能指望香港年輕人不憤怒嗎？

關於這次香港示威的規模及其相關的問題。

談到這次遊行示威的人數，對外人最大的誤導莫過於”上街的是少數人，沉默的大多數是支持政府的”這樣的論調，在群里聽到人說，參與遊行的最多隻有20萬人，我和朋友曾經自己做過一個計算，遊行路線大約3.5公里長，道路的寬度至少有30-40 米寬，還有人行道，以及側邊的道路都是人，一排至少40-50人， 因為人多，遊行出發時間被迫提前半個小時，大約是2:30，隊尾出發的時候已經是晚上8:30， 北大人應該會算術，站在路旁數人頭，一個小時能經過多少人，六個小時能經過多少人？你相信官方關於20萬人的數字嗎？

昨天剛剛看到中國駐英國大使李曉明接受BBC的採訪，他當眾撒謊的本領真令我驚掉下巴，他說遊行的人數只有20萬，而簽名支持政府的人數高達80萬。前面已經說了20萬人之說是何等荒謬，再來看看這八十萬人。且不說遊行者是在烈日酷暑之下煎熬，你叫那所謂的80萬人出來試試？更重要的是，網上籤名只要填身份證前面的四個號和名字便算數，這裡有多少水分就更不用說了，老人、小孩的身份證都可以拿來用，其他人的身份證也可以被盜用。

其實如果中國官方和相信官方的人真的想證明，支持政府的比反對政府的人多，那很簡單，一個全民公投就解決問題了，林鄭月娥和中央政府敢這樣做嗎？否則就不要再編造人數優勢來欺騙輿論了，這樣做太低級了。他們不敢這樣做，是因為他們知道他們沒有多數。

在這裡再講一點題外話，與人數和民意有關，香港的立法會只有一半的席位（35人）是由市民直接選舉的，在這部分席位中，建制派（支持北京政府）占少數，而民主派占三分之二以上。至於另外一半席位（35席）是由所謂的功能、界別組選舉的，相當多的組別根本不用選，只有一個候選人；還有的只需要幾十張票就能當選，而且這些選票中有不少是公司投票、集體票，正是這一部分席位的選舉大部分被政府操縱，所以政府才有所謂立法會的多數。

我想說明一下，我在這裡討論的不是選舉方法的對和錯，事實上我也認為，不能搞民粹主義，商業、教育界、法律界等也需要有高素質的代表參與立法，但是我想說的問題是，怎樣才能看到多數人的民意，什麼是香港的民意。至於民意正確與否，可以討論，但是政府不應該又當婊子、又立牌坊，明明壓制民意、強姦民意，卻堂而皇之地宣揚民意在自己一邊。

還是有關於參與遊行的報酬問題，不少人說，參與遊行的人沒人發1500元港幣，（群中也有人傳播這個消息）。根據我計算，正規參與遊行的人至少80萬人，如果按照有人散布的參與者每人發1500港幣，那麼不算其他組織費用，單單是發到人手的就高達12億現金。民主派沒有這個資源，至今也沒有看到權威當局指責外國人出錢，這個財氣只有香港政府和大陸政府才有。

這裡再講一點個人的經歷，我參加完上周四過燭光晚會之後離開香港，後來又專門在周日中午趕回香港參加遊行，遊行前在銅鑼灣一家叫”湖南軒”的餐館吃飯，這是一家大陸人開的餐館，當店里的人知道我吃過飯要參加遊行的時候，問我到那裡領取1500元的遊行費，我問她聽誰說的，她說很多人都這樣說，我告訴他，我不僅不知道遊行有報酬，而且捐出去的錢也比這多。我對她說，如果真有此事，請她帶我去領1500元的報酬，我會付她1499元。她也不好意思的笑了，沒想到這個謠言居然能夠在北大人的群里堂而皇之的流傳，我真不知該說什麼好。

拉拉雜雜地說了這麼多，只是想讓願意知道真相的北大朋友知道香港正在發生什麼，當然裡面有不少是我個人的親歷，是對是錯，自有公論。至於對那些不願意知道香港、討厭談論香港的朋友，非常對不起，我今天有點霸屏了，不過聽說霸屏在這個群是常有的事， 我不是大師，但是也佔用了一點空間，如果我的做法引起眾人的不滿，在下也一併道歉了！

把我想說的話說了，我去吃飯了。

source：
非殘體，請放心觀賞

有無200字懶人包

其實唔算咩有識之士
講既都係普通野
common sense黎
只不過係大陸人好多都無腦 先顯得佢有見地
可憐

呢句真

簡而言之問題唔係條例自身，係制度、政府處理手法問題，另外都有反駁下對反對人士既抹黑咁樣

當然唔係咩新鮮野，但我只係覺得以大陸人既視角黎講真係好理性好高質，佢係幾客觀咁看待成件事，唔會加插“林鄭落台”、“黑警”呢啲主觀情緒，無離題，對事不對人，咁原本中立既人都會明白問題係邊

其實只係我無意中讀到好既文章就share下，加上慨嘆家中兩老一直唔化
希望大家無野做都可以開全文黎睇下

都真既
但我真係好希望更多無腦既懵撚可以覺醒
例如我家中唔化既兩老

連日來，出街就要面對閪政府同黑警，返屋企就要面對兩老
個心真係無一種“返屋企可以休息”既感覺
好在連登多戰友，叫做心靈有個歸宿咁樣

有無讀過書差好遠的

贏國極權加蝗國愚民, 最佳配搭